[續po] 係美國新聞學院寫咗篇自己唔係中國人嘅文 pt2

盡下責比原po樓主update下近況

btw立場好撚仆街 無問絲打就出人張相

pishhhhh

文章：

仲有人想follow咩

當我死？

推比多d人睇

我淨係想搵番之前住quincy個巴打

絲打你見完班Officer未？

點會無
多咗好多人留言

約咗一個鐘後

可唔可以推到我同佢相遇

求update

我唔認為間大學會咁不智Discipline你
不過隨時準備好係英國backup你

其實真係唔係好大件事 我覺得唔會有野 所以唔洗擔心

見完未呀

係Twitter見到有人shared
推到多啲人睇到 或者我哋可以整個#HKersAintChinese 跟住推上trend!!

麻雀妹你set哂fb ig private先啦

見完啦

無野嗎？

一夜間留言爆多

不過都有唔少得一句半句無 point 嘅留言

點解 editor 唔filter 咗佢 ? 影響形象

佢哋點講或者點做？

加油 絲打
我都係美國讀書
會發現唔同

無 佢其實都係擔心我安全 問我有無受到威脅同埋有不安 佢哋話同咗中國啲學校傾計 所以都想聽埋我嘅perspective 因為佢哋想出個statement表明部門嘅立場 我同咗佢哋講我出咗文之後 我同其他台灣學生嘅遭遇 同埋佢哋篇回覆嘅問題 佢仲有問我覺得下個sem佢哋可以做啲咩去create溝通平台 不過我哋講到尾都仲係擔心 就算搞活動講座 香港台灣嘅學生會怕比人排同埋攻擊 而理性嘅中國學生會又怕比人秋後算帳

有spam到啲hate comments 例如話人身攻擊同埋irrational嘅攻擊 其他佢哋都盡量approve 因為始終言論自由 唔可以咁樣censor

香港學生會廢嘅？

所以中國人要破壞一個匿名討論平台其實真係好易

得嗰幾個香港人 邊得嚟學生會

平心而論 其實都有人留啲fk china嘅留言嘅

你哋留tg啦不如

I found Hong Kongers’ overt elitism, xenophobia, misplaced Nationalism and pride in ”being different’ (and therefore, by implication, better) extremely divisive. Attitudes evealed a deep-seated arrogance which is similar to the sentiments revealed in this article.

下面有住係香港既外籍人士回應
香港係好特別，但係我覺得認同佢多d，香港人又真係太自大人地都頂唔順
同埋寫文果位捉住Hong Kong, China呢個choice黎講 然後又要各大學教返正確既knowledge
咁事實上香港而家根據基本法第廿二條係直豁於Central government之下

如果一個學生係上海黎既佢地要填都係填China但係香港學生就可以揀Hong Kong, China
作為一個special administrative region可以係choice入面同中國區分出黎唔係本身已經凸顯左香港特殊地位？

唔好成日當香港係世界核心人地外國人日日討論香港有咩新聞先得架，外國人對香港未必有咁深入認識，如果外國學校只寫香港，咁咪反而灌輸左個錯既觀念比佢地？佢地會以為香港係個獨立地區而咁咪錯囉, 係咪有d自相矛盾？

當然總有 d 咁嘅香港人

但係其實我可以用二十個唔同嘅名同方法去留言表達 fk china 而你唔會知邊個係我邊個唔係

我仲可以用多三十個留言去屌返自己 如此類推

然後你再想講 d 乜已經無人睇到

唔知有冇人留意
雖然97係可以用香港名義參與國際事務
但英文已經變曬Hong Kong, China
明明97前我地都只係用Hong Kong
咁樣都叫特權？

我指既係呢段While it is globally agreed that Hong Kong and Taiwan are different entities from China politically, socially, and financially, it is important for colleges to be politically correct by educating themselves on international politics.

D人見到講Hong Kong is not China又打晒飛機衝去正評
7000正評入面有幾多個真係有睇篇文

sure

事實上我係想睇下到底佢講嘅所謂 deep-seated arrogance 係可以見得

到底係邊個心底裏覺得香港係 better 呢 ?

係每日一車車落嚟香港買日用品 返學 睇醫生嘅人 ?

係每日 150 個 " 家庭團聚 " ?

我就真係睇唔透啦

不知幾多人希望香港係 average, 甚至 worse than 支那

咁支那人咪可以返去共享榮耀囉

呢個就係個分別， 97 前英國會尊重你地香港人，你可以自稱香港人，地區/nationality 填香港都完全冇問題，唔會強逼你地叫自己做英國人，國藉寫英國，97後殖民政府強加一個中國藉比你，乜鳩都要hong kong, china ,以前你會唔會見到hong kong, Britain? 根本邊個先係殖民者明眼人一眼睇得出

我有咩唔啱先ching
politically - 係唔同system 我哋大家都知
socially - 唔同語言 唔同教育 唔同文化 唔同思想 唔同環境
financially - 我哋有自己currency 有自己嘅自由市場

其實你地d中國人可唔可以唔好咁自大，你係好既個個都爭住認做中國人啦，點解你地個皇帝成家都爭住認做外國人？

絲打，其實您可否補充回歸前，英國和中國簽訂了中英聯合聲明;這條聯合國有備案協議來保持香港現有權利保障;雖然到現在已經走了吸數……

佢地中國人邏輯：總之你唔認自己係中國人就唔啱

喺東岸有美國學生野想問，直接IG DM咗O唔OK?
屌輕力D，再唔係我sd email

好多人dm我 我覆唔到咁多 你加多句你係高登巴打 我再覆 sorry!

當你 play by the rules 但係完全唔 respect the idea/ rationale behind the rules 嘅時候

其實已經違背原意

中國人唔理解乜野係 自由 合約 法理嘅精神

但係佢地可以當呢樣野係工具去達到自己嘅目的

所以點解佢地咁無敵

done

連登仔無論點 淨係識附和同埋屈人左膠中國人
算啦唔同你班不學無術既人講 無意思

真係要小心保重

共匪嘅邪惡可以遠遠超出人嘅想像 ...

咁你咪走囉, 無人阻你架
你可以係我本護照加中國兩隻字, 你可以夾硬要我填Hong Kong, China
但係我點都唔會認自己係中國人
唔使拎法律事實出黎講, 呢啲係基本做香港人既尊嚴

lm

telegram會唔會好啲

"I found Hong Kongers’ overt elitism, xenophobia, misplaced Nationalism and pride in ”being different’ (and therefore, by implication, better) extremely divisive. Attitudes evealed a deep-seated arrogance which is similar to the sentiments revealed in this article."

你自己post嗰段英文連論點都冇啦
你見咁多美國佬見香港人就問 "are you Chinese?" 就知呢個問題值得去探討啦

高學歷廢青巴打鴻文，我加備註代為post咗上去，待approve

【The usage of the term "CHINESE" is intentionally muddled by PRC for its POLITICAL PURPOSES】

The PRC and its supporters intentionally use the same word(s) when referring to the legal nationality, the national identity, the race, and the ethnicity, as in:
"Chinese" as in your passport has either "PRC" or "ROC" printed on it, thus conferring a legal nationality that is "Chinese": 中國人#
"Chinese" as in you identify yourself nationally as part of the descendants of the previous dynasties that operated within the region of modern day PRC: 中國人/漢人#
"Chinese" as in the 19th century idea of a race, a group of people sharing a common set of things originating from a certain geographic location: 中國人/華人/中華民族#
"Chinese" as in your phenotypes and biological descent conforms to a set of ethnic ideals: 中國人/漢人#

And as if the above is not confusing enough, the official line is such that these terms are largely interchangeable whenever a PRC supporter argues on the issue of "Hong Konger" identity, or indeed anything to do with the question of "what is a Chinese".

Thus we have the oft heard line of illogic where a 3rd or even 4th generation immigrant to the US, whose parents and grandparents intermarried with various ethnicities, and yet because this person's great-great-great-great-grandfather once lived as a subject under the Qing Dynasty, it thus follows that the Chinese blood flows in this person's veins, and he is now obliged to call himself a "Chinese" above all else, that his culture must be that of this "China" (which he must stress "has existed for thousands of years, unchanged"), and his political allegiance must be towards the current dynasty/government/regime that rules this "China".

The situation gets even worse when you consider how the ethnicity of "Han" (again, interchangeably called either 漢人 or 中國人#) is actually a mishmash of different ethnicities, with distinct languages, cultural customs, physical features, and centuries of lineage distance due to natural geographical boundaries (mountains and such) that discouraged movement and thus ethnic intermingling.

The above, of course, is seldom laid out as thus, and is usually simply delivered by calling the person "a Chinese, a 中國人#". If you know you are not a "Chinese", then it is your responsibility to use the word very carefully, lest you pay host to a nefarious game of imperialistic propaganda.

Imagine an ethnic Englishman, a certain but identifiable mix of Anglo-Saxon, Picts, Jutes, and Romans, who in now an Australian because his ancestors moved there, and because he has an Australian passport, and because he identifies as one and he behaves as one.

What the PRC and its supporters do is that they would claim this man is actually an American, and that he should follow the laws and orders of the current American government, because one certain great-great-great-great-grandfather of this man emigrated to the US, which fought against the UK rule in the Americas and won, establishing a new dynasty... I mean, a new nation, the United States. By the PRC's use of the term "Chinese", this Australian is now an "American", and if be disagrees, he'll face the dire consequences of political apostasy.

#
中國人【pronunciation: Zhōngguó Ren; Literally: People from "PRC"】
漢人【pronunciation: Hon Yan/ Hànrén; literally: 'Hon/Han people'】
華人【pronunciation: Wa Yan/ Huárén; literally: 'Wa/ Huá people'】
中華【pronunciation: Chung Wa/ zhōnghuá, literally: "the central Wa/Hua"】
民族 (race group)

push

Pish

絲打加油！
識你真人真是覺得你好夠膽